\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{\textbf{ITI0210 - Tehisintellekti ja masinõppe alused}}
\subtitle{4 kodutöö}
\author{Ilja Samoilov 155407IAPB}

\date{}
\begin{document}

\maketitle

Selles ülesannes vaatlesime lokaalset expect minimaxi algoritmi. Tava minimaxiga põhierinevus seisnes uues tasandis, kus lisaks miinimumite maksimumitele on tõenäosuste tasand, ehk siis vaadeldatakse iga võimalust. Selle tõenäosuse osa arusaamine võtits mult kõige rohkem aega arusaamiseks. Lisaks optimaalse evaluation funktsiooni valimine osutus väga raskeks ning lõpuks ei suutnudki optimaalset leida. Mõtte oli selles, et mitte hoida väga palju punkte ja samal ajal oleks tähtis riskida, kui vastasega on suur vahe ning võidu tõenäosus on väike. Kuid ei suutnud nii ideaalse funtksiooni välja mõelda. Keskmiselt minu algoritmiga AI võidab 30\%-40\% mängudest.

\medskip 
 

\end{document}
